大摩指若華為未能解決美禁令 中國鐵塔(00788)將受影響

<匯港通訊> 摩根士丹利發表報告指，美國禁止美國企業使用對國家構成安全風險的電訊設備商旗下產品，以及將華為列入貿易黑名單，禁止未經批准下從美國企業獲得供應和技術。由於華為現時佔內地核心通訊設備40-50%，雖然華為指會使用內部應急方案去處理，但都會對華為的表現及生產構成下行風險。

摩根士丹利又指，事件亦或會影響內地2020年推出商用5G的計劃，若相關問題未能在明年首季解決，內地延遲推出5G的機會將會更大。大摩預計，若內地2020年延遲推出商用5G，中國鐵塔(00788)收入將不會上升，同時對於盈利及EBITDA料有34%下跌影響，但同時公司現金流將會上升100億元人民幣。

大摩仍然維持「增持」評級，目標價2.5元，股價在短期內可能會波動，但如果華為問題最終得到解決，將會提供有吸引力的買入點。(DS)

#華為 #中國鐵塔 #貿易戰